[Riparia_paludicola_MHNT224_Marrakech_HdB.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Riparia_paludicola_MHNT224_Marrakech_HdB.jpg "fig:Riparia_paludicola_MHNT224_Marrakech_HdB.jpg")

**褐喉沙燕**（學名：*Riparia
paludicola*），[燕科](../Page/燕科.md "wikilink")[沙燕屬的一種](../Page/沙燕屬.md "wikilink")。分布于布坎拉、印度、泰国、老挝、越南、菲律宾、[台湾岛以及](../Page/台湾岛.md "wikilink")[中国大陆的](../Page/中国大陆.md "wikilink")[云南等地](../Page/云南.md "wikilink")，一般栖息于与[灰沙燕相似](../Page/崖沙燕.md "wikilink")、不同处在于保留在水面飞捕昆虫以及亦常在草地、沼泽地飞翔。该物种的模式产地在非洲南部。\[1\]

褐喉沙燕體長10釐米，上身為灰褐色，下身為白色，尾部呈魚尾狀。出沒期為四至六月，繁殖期為二至三月。

## 亚种

褐喉沙燕包括7种亚种\[2\]

  - **褐喉沙燕中华亚种**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：）。分布于[台湾岛以及](../Page/台湾岛.md "wikilink")[中国大陆的](../Page/中国大陆.md "wikilink")[云南等地](../Page/云南.md "wikilink")。该物种的模式产地在中国。\[3\]
  - *R. p. paludicola*, 非洲南部，下身為白色。
  - *R. p. paludibula*, 非洲西部
  - *R. p. ducis*
  - *R. p. mauretanica*
  - *R. p. newtoni*
  - *R. p.cowani*

## 參考

[Category:沙燕屬](../Category/沙燕屬.md "wikilink")
[Category:台灣動物](../Category/台灣動物.md "wikilink")

1.
2.

3.